{
  "sosyaletkilesimveiletsm78": [
  {
    "question": "Sadettin Öğretmen, yüzeydeki mesajları da önemsemeyi, konuşmacının sözlü ve sözsüz mesajlarına ve bunlar arasındaki tutarlılığa dikkat etmeyi, hem içerik hem de duygu mesajlarını anlamayı, konuşmacının dile getirmediği duygu ve düşüncelerini anlamaya çalışmayı ve anlaşılanları dile getirmeyi, konuşmacının mesajlarına yanıt vermeye çalışarak dinlemektedir. Sadettin Öğretmen’in dinleme tutumu ile ilgili davranışı hangi dinleme türü ile açıklanabilir?",
    "questionHead": "Sadettin Öğretmen, yüzeydeki mesajları da önemsemeyi, konuşmacının sözlü ve sözsüz mesajlarına ve bunlar arasındaki tutarlılığa dikkat etmeyi, hem içerik hem de duygu mesajlarını anlamayı, konuşmacının dile getirmediği duygu ve düşüncelerini anlamaya çalışmayı ve anlaşılanları dile getirmeyi, konuşmacının mesajlarına yanıt vermeye çalışarak dinlemektedir. Sadettin Öğretmen’in dinleme tutumu ile ilgili davranışı hangi dinleme türü ile açıklanabilir?",
    "answerA": "ATakdir edici dinleme",
    "answerB": "BVurgulu dinleme",
    "answerC": "CKatılımcı dinleme",
    "answerD": "DÇözümleyici dinleme",
    "answerE": "EDerinlemesine dinleme",
    "correctAnswer": "EDerinlemesine dinleme"
  },
  {
    "question": "Etkili iletişimle ilgili aşağıdaki kavramlardan hangisi etkili iletişim kurmada dikkat edilmesi gerekli olan kavramlardan değildir?",
    "questionHead": "Etkili iletişimle ilgili aşağıdaki kavramlardan hangisi etkili iletişim kurmada dikkat edilmesi gerekli olan kavramlardan değildir?",
    "answerA": "ASen dili",
    "answerB": "BBen dili",
    "answerC": "CEmpati",
    "answerD": "DEtkin dinleme",
    "answerE": "EEgo geliştirici dil",
    "correctAnswer": "ASen dili"
  },
  {
    "question": "Engeller, kişilerin var olan düşünce, duygu ve değer yargılarından, davranış, tutum ve hedefleri, düşünce boyutları, dinleme ve anlama becerilerinden bulundukları sosyokültürel şartların farkındalığından kaynaklanabilir. Yukarıda açıklanan iletişim engeline ait kavram aşağıdakilerin hangisinde doğru verilmiştir?",
    "questionHead": "Engeller, kişilerin var olan düşünce, duygu ve değer yargılarından, davranış, tutum ve hedefleri, düşünce boyutları, dinleme ve anlama becerilerinden bulundukları sosyokültürel şartların farkındalığından kaynaklanabilir. Yukarıda açıklanan iletişim engeline ait kavram aşağıdakilerin hangisinde doğru verilmiştir?",
    "answerA": "AFiziksel ve teknik engeller",
    "answerB": "BTeknik engeller",
    "answerC": "CSosyal ve psikolojik engeller",
    "answerD": "DÖrgütsel engeller",
    "answerE": "EPsikolojik engeller",
    "correctAnswer": "CSosyal ve psikolojik engeller"
  },
  {
    "question": "İletişim kazaları ya da engelleri nedeniyle çatışma yaşadığımızda, bize söylenenlere, kişilere verdiğimiz değer doğrultusunda tepki verebiliriz. Bazen bu davranış yaşanılan sorunun nedenini tam olarak ortaya koyamamamıza neden olabilir. Bu durumda hangi becerinin geliştirilmesi bizi karşılaşılan tepkiyi kişiselleştirmekten koruyabilir?",
    "questionHead": "İletişim kazaları ya da engelleri nedeniyle çatışma yaşadığımızda, bize söylenenlere, kişilere verdiğimiz değer doğrultusunda tepki verebiliriz. Bazen bu davranış yaşanılan sorunun nedenini tam olarak ortaya koyamamamıza neden olabilir. Bu durumda hangi becerinin geliştirilmesi bizi karşılaşılan tepkiyi kişiselleştirmekten koruyabilir?",
    "answerA": "ASaygı duymak",
    "answerB": "BEmpati",
    "answerC": "CEtkin dinleme",
    "answerD": "DKodlama",
    "answerE": "EDinleme",
    "correctAnswer": "BEmpati"
  },
  {
    "question": "\"Bu tip dinlemede amaç kişinin kendisini açması, duygularını daha yoğun yaşaması, kendisinde var olan çatışmaları çözmesi, kendisini kabul etmesi için cesaretlendirmektir.\" Yukarıda bahsedilen dinleme tipi aşağıdakilerden hangisidir?",
    "questionHead": "\"Bu tip dinlemede amaç kişinin kendisini açması, duygularını daha yoğun yaşaması, kendisinde var olan çatışmaları çözmesi, kendisini kabul etmesi için cesaretlendirmektir.\" Yukarıda bahsedilen dinleme tipi aşağıdakilerden hangisidir?",
    "answerA": "AKapsamlı dinleme",
    "answerB": "BEdilgin dinleme",
    "answerC": "CDerinlemesine dinleme",
    "answerD": "DVurgulu dinleme",
    "answerE": "EEmpatik dinleme",
    "correctAnswer": "EEmpatik dinleme"
  },
  {
    "question": "\"Bu dinleme türü kişinin kelimelerini aynen tekrarlamak değildir. Kişinin duygularının ve mesajlarının anlaşılmaya çalışıldığını gösterir.\" Yukarıda açıklaması verilen dinleme türü aşağıdakilerden hangisidir?",
    "questionHead": "\"Bu dinleme türü kişinin kelimelerini aynen tekrarlamak değildir. Kişinin duygularının ve mesajlarının anlaşılmaya çalışıldığını gösterir.\" Yukarıda açıklaması verilen dinleme türü aşağıdakilerden hangisidir?",
    "answerA": "AEtkin dinleme",
    "answerB": "BDikkatle dinleme",
    "answerC": "CEdilgen dinleme",
    "answerD": "DEmpatik dinleme",
    "answerE": "EÇözümleyici dinleme",
    "correctAnswer": "EÇözümleyici dinleme"
  },
  {
    "question": "\"Konuşmacının söylediklerinin takip etdilmesi diğer dinleme türlerine göre daha çok gereklidir.\" Aşağıdakilerden hangisi bu dinleme tipidir?",
    "questionHead": "\"Konuşmacının söylediklerinin takip etdilmesi diğer dinleme türlerine göre daha çok gereklidir.\" Aşağıdakilerden hangisi bu dinleme tipidir?",
    "answerA": "ADikkatle dinleme",
    "answerB": "BEmpatik dinleme",
    "answerC": "CEdilgen dinleme",
    "answerD": "DÇözümleyici dinleme",
    "answerE": "EYargısız ve eleştirel dinleme",
    "correctAnswer": "ADikkatle dinleme"
  },
  {
    "question": "Dilin kullanmayla ortaya çıkan engeller arasında aşağıdakilerden hangisi yer almamaktadır?",
    "questionHead": "Dilin kullanmayla ortaya çıkan engeller arasında aşağıdakilerden hangisi yer almamaktadır?",
    "answerA": "AEmir vermek, yönlendirmek, yönetmek.",
    "answerB": "BAhlak dersi vermek.",
    "answerC": "CYargılamak, eleştirmek, suçlamak.",
    "answerD": "DÖvmemek, olumsuz değerlendirmeler yapmak.",
    "answerE": "EYorumlamak, analiz etmek, tanı koymak.",
    "correctAnswer": "DÖvmemek, olumsuz değerlendirmeler yapmak."
  },
  {
    "question": "Ekolojik sistem yaklaşımının temelinde aşağıdakilerden hangisi yer almaktadır?",
    "questionHead": "Ekolojik sistem yaklaşımının temelinde aşağıdakilerden hangisi yer almaktadır?",
    "answerA": "AKomşular",
    "answerB": "BÇocuk",
    "answerC": "COkul",
    "answerD": "DAile",
    "answerE": "EDeğerler",
    "correctAnswer": "BÇocuk"
  },
  {
    "question": "Aşağıdakilerden hangisi ekolojik sistem yaklaşımının ilkelerinden değildir?",
    "questionHead": "Aşağıdakilerden hangisi ekolojik sistem yaklaşımının ilkelerinden değildir?",
    "answerA": "ASistemler arasındaki ilişkilerin niteliği ve sıklığı da çocuk üzerinde etkilidir.",
    "answerB": "BÇocuğun gelişimi bu sistemlerdeki deneyimlerin niteliğine bağlıdır.",
    "answerC": "CAile, modelin merkezinde yer almaktadır.",
    "answerD": "DÇocuğun sağlıklı gelişimi için sistemler arasındaki etkileşimin tutarlılığı önemlidir.",
    "answerE": "EÇocuğun doğrudan içinde bulunmadığı sistemler de çocuğun gelişimini etkiler.",
    "correctAnswer": "CAile, modelin merkezinde yer almaktadır."
  },
    {
      "question": "Ekolojik sistem yaklaşımı ile ilgili aşağıdaki açıklamalardan hangisi yanlıştır?",
      "questionHead": "Ekolojik sistem yaklaşımı ile ilgili aşağıdaki açıklamalardan hangisi yanlıştır?",
      "answerA": "AEkolojik sistem yaklaşımı bireyin davranışını ele alır.",
      "answerB": "BÜç boyutludur.",
      "answerC": "CBireyi davranışa yönelten çevresel sistemleri analiz eder.",
      "answerD": "DBirey, ailesi, çevresinde bulunan herkes ile toplum analiz edilir.",
      "answerE": "EOlayın nedeni, sonucu ve etkisini tek bir neden ya da sisteme bağlar.",
      "correctAnswer": "EOlayın nedeni, sonucu ve etkisini tek bir neden ya da sisteme bağlar."
    },
    {
      "question": "Halphin ve Croft, yaptıkları araştırmalar sonucunda, sosyal ilişkileri ifade eden altı iklim çeşidi ileri sürmüşlerdir. Aşağıdakilerden hangisi bu iklim çeşitlerinden değildir?",
      "questionHead": "Halphin ve Croft, yaptıkları araştırmalar sonucunda, sosyal ilişkileri ifade eden altı iklim çeşidi ileri sürmüşlerdir. Aşağıdakilerden hangisi bu iklim çeşitlerinden değildir?",
      "answerA": "ASevecen iklim",
      "answerB": "Bİdareci iklim",
      "answerC": "CAçık iklim",
      "answerD": "DKapalı iklim",
      "answerE": "ASevecen iklim",
      "correctAnswer": "ASevecen iklim"
    },
    {
      "question": "\"Bu iklimde arkadaşça ilişkiler hâkimdir ve örgüt üyeleri işlerin nasıl yapılacağı konusunda görüşlerini bildirirler.\" Aşağıdaki iklim türlerinden hangisi yukarıdaki açıklamaya uygundur?",
      "questionHead": "\"Bu iklimde arkadaşça ilişkiler hâkimdir ve örgüt üyeleri işlerin nasıl yapılacağı konusunda görüşlerini bildirirler.\" Aşağıdaki iklim türlerinden hangisi yukarıdaki açıklamaya uygundur?",
      "answerA": "ABabacan iklim",
      "answerB": "BSamimi iklim",
      "answerC": "Cİdareci iklim",
      "answerD": "DAçık iklim",
      "answerE": "BSamimi iklim",
      "correctAnswer": "BSamimi iklim"
    },
    {
      "question": "Başkent Ortaokulu’nda görev yapan okul müdürü Sergen Bey, öğretmen ve diğer personelini yönlendirmekte etkili değildir. Bununla beraber çalışanlarını kişisel zenginlikleriyle ilgilenmemekte ve işbirliğinden kaçınmaktadır. Sergen Bey’in yöneticisi olduğu kurumun okul iklimi hangi grupta değerlendirilmelidir?",
      "questionHead": "Başkent Ortaokulu’nda görev yapan okul müdürü Sergen Bey, öğretmen ve diğer personelini yönlendirmekte etkili değildir. Bununla beraber çalışanlarını kişisel zenginlikleriyle ilgilenmemekte ve işbirliğinden kaçınmaktadır. Sergen Bey’in yöneticisi olduğu kurumun okul iklimi hangi grupta değerlendirilmelidir?",
      "answerA": "AAçık iklim",
      "answerB": "BBabacan iklim",
      "answerC": "Cİdareci iklimi",
      "answerD": "DKapalı iklim",
      "answerE": "DKapalı iklim",
      "correctAnswer": "DKapalı iklim"
    },
    {
      "question": "Bu iklim kısmen kapalı bir iklim olup, çalışanların birlikte hareket etmediği, grup içinde bölünmelerin olduğu ve yöneticinin sürekli kontrol edici görevinde olduğu bir iklimdir. Yukarıda hangi okul iklim türüne ait özellikler verilmiştir?",
      "questionHead": "Bu iklim kısmen kapalı bir iklim olup, çalışanların birlikte hareket etmediği, grup içinde bölünmelerin olduğu ve yöneticinin sürekli kontrol edici görevinde olduğu bir iklimdir. Yukarıda hangi okul iklim türüne ait özellikler verilmiştir?",
      "answerA": "ASamimi iklim",
      "answerB": "BBabacan iklim",
      "answerC": "CKapalı iklim",
      "answerD": "DÖzerk iklim",
      "answerE": "BBabacan iklim",
      "correctAnswer": "BBabacan iklim"
    },
    {
      "question": "\"Bu iklimde ise, yönetici örgütte resmî ve sistemli bir iş yapmak için kendini çalışanlarından uzak tutar.\" Aşağıdakilerden hangisi açıklaması verilen okul iklimi türüdür?",
      "questionHead": "\"Bu iklimde ise, yönetici örgütte resmî ve sistemli bir iş yapmak için kendini çalışanlarından uzak tutar.\" Aşağıdakilerden hangisi açıklaması verilen okul iklimi türüdür?",
      "answerA": "Aİdareci iklimi",
      "answerB": "BAçık iklim",
      "answerC": "CÖzerk iklim",
      "answerD": "DBabacan iklim",
      "answerE": "CÖzerk iklim",
      "correctAnswer": "CÖzerk iklim"
    },
    {
      "question": "Mikrosistem kapsamında akran zorbalığına sebep olabilecek etmenler aşağıdakilerden hangisi değildir?",
      "questionHead": "Mikrosistem kapsamında akran zorbalığına sebep olabilecek etmenler aşağıdakilerden hangisi değildir?",
      "answerA": "Aİlgili, sevgi ve sıcak aile ortamı",
      "answerB": "BCezalandırıcı, tartışmacı, düşmanca ve kötüleyici ebeveyn tavırları",
      "answerC": "CFiziksel ve duygusal istismar uygulayan ebeveynler",
      "answerD": "DÖğrencilerin okul atmosferi hakkındaki negatif düşünceleri",
      "answerE": "Aİlgili, sevgi ve sıcak aile ortamı",
      "correctAnswer": "Aİlgili, sevgi ve sıcak aile ortamı"
    },
    {
      "question": "........................ çocuğun doğrudan etki edemediği ancak gelişimi üzerinde etkileri olan unsurların toplandığı bir sistemdir. Anne babanın işsiz ya da düşük gelirli olması gibi dezavantajlı durumlar çocuğu doğrudan olmasa da etkileyen unsurlardan bazılarıdır. Noktalı yerlere aşağıdakilerden hangisi getirilmelidir?",
      "questionHead": "........................ çocuğun doğrudan etki edemediği ancak gelişimi üzerinde etkileri olan unsurların toplandığı bir sistemdir. Anne babanın işsiz ya da düşük gelirli olması gibi dezavantajlı durumlar çocuğu doğrudan olmasa da etkileyen unsurlardan bazılarıdır. Noktalı yerlere aşağıdakilerden hangisi getirilmelidir?",
      "answerA": "AEkzosistem",
      "answerB": "BMezosistem",
      "answerC": "CMakrosistem",
      "answerD": "DMikrosistem",
      "answerE": "AEkzosistem",
      "correctAnswer": "AEkzosistem"
    },
    {
      "question": "Ekolojik sistem kuramı çerçevesinde akran zorbalığının incelendiğinde aşağıdakilerden hangisi makrosistem kapsamında verilmemiştir?",
      "questionHead": "Ekolojik sistem kuramı çerçevesinde akran zorbalığının incelendiğinde aşağıdakilerden hangisi makrosistem kapsamında verilmemiştir?",
      "answerA": "AMedya/internet",
      "answerB": "BGelenek ve görenekler",
      "answerC": "CToplumsal normla",
      "answerD": "DKültürel değerler",
      "answerE": "EAkranlar",
      "correctAnswer": "EAkranlar"
    },
    {
      "question": "Ekolojik sistem kuramı çerçevesinde akran zorbalığının incelendiğinde aşağıdakilerden hangisi mezosistem kapsamında verilmemiştir?",
      "questionHead": "Ekolojik sistem kuramı çerçevesinde akran zorbalığının incelendiğinde aşağıdakilerden hangisi mezosistem kapsamında verilmemiştir?",
      "answerA": "AAile akran ilişkisi",
      "answerB": "BAile öğretmen ilişkisi",
      "answerC": "CAilenin öğrenciye okul desteği",
      "answerD": "DAile okul yönetimi ilişkisi",
      "answerE": "EEbeveyn iş durumu",
      "correctAnswer": "EEbeveyn iş durumu"
    }

]
}